「再PO的」<校園愛情>《我因為音樂而溝到你，而你亦因為音樂而離開左我》

唔好意思啊 之前果個AC因為有D原因唔方便再用 所以轉左呢個黎PO 之後唔會再有呢個問題架啦，希望繼續支持啦!

今次係小弟我第一次寫故，覺得好睇就支持下啦比個正評，有咩唔好/想屌嘅地方盡情講，希望呢篇故可以令你地睇得開心，回味下中學時期嘅野。

「組爸，你呢？你有冇試過寫歌啊？」我大學music society Oday嘅組仔女問我。
「都算有寫過幾首嘅，不過都好耐之前既事啦。」
「嘩！唱黎聽下啊不如！」
然後其他人都開始起哄「唱黎聽！唱黎聽！唱黎...」
咁嘅情況都唔到我唔唱架啦，咁就揀左我第一首寫既歌唱比佢地聽 －《故事》

我就講下到底自己邊位先啦，不過一個得170嘅毒撚仔都冇咩好講架啦，名就叫陳善言，可能因為我把口講出黎嘅野一啲都唔符合我個名，所以個個都叫我阿陳。今年話咁快就year4啦，但點解我呢個摺友竟然會係到做人組爸既呢？之唔係因為我個fd阿文係mus soc嘅莊員囉，又搵唔夠人，咪要我黎幫手。唉，鬼叫係fd咩，要我拋頭露面都冇得say no架啦。然而呢一次既Oday，一個突如奇來嘅表演，又令我諗番起一個回憶，一個我呢世都係心中嘅回憶，一個關於《故事》嘅故事。

相信大家都知中學時期，每班都一定有一兩個搞屎棍既同學，上堂串老師，又成日講爛gag引全班笑嘅人，而我果班嘅搞屎棍正正就係我，同依家咁摺嘅我好似兩個人咁。通常呢啲人嘅人緣都好好架，成日氹到人開心啊麻，所以去到邊都有fd咁濟，而我都唔例外，由a班到d班都有fd，好多人識我，但我從來冇因為呢樣野而開心過，因為其實果班都只不過係hi bye fd，見到面咪又係鳩up下吹下啲無聊野，之後就冇架啦。因為你做慣左開心果，根本就唔會敢比人見到你頹嘅一面，就算琴晚同屋企人嘈完交，第二日就要扮冇野咁繼續搞笑。
我知，你地會話做唔做開心果係你自己揀架姐，但當有一次，因為發生左樣唔開心嘅事，帶住個頹樣番學就聽到有人開始「喂，阿陳咩事啊？」
「咁靜嘅佢，無咩野下化？」

咁試問仲點敢頹比人睇，點敢放負，所以我除左兩個死黨逼我飲酒果陣之外，一直都冇係人地面前表現出自己唔開心，永遠都收收埋埋，直至係中四果年遇上一個好不一樣嘅女仔。

佢叫做阿欣，佢點不一樣？先講個樣，眼大大，臉尖尖，有又長又黑...嘅秀髮，屌，用文字我真係形容唔到佢有幾咁靚，靚得黎仲要純，純得黎又要有氣質，如果要我講邊個女明星似佢嘅話，我會講係janice man，總之就係我中意果type啦，第一眼見到佢就好想識佢，好似一見鐘情咁，但正因為佢係咁樣嘅條件，令我覺得佢好有距離感。

好多人都話中學嘅女神永遠身邊都有一兩件豬排，呢個就係佢第二個不一樣嘅地方啦，我地呢級有四個女神，阿欣就係其中一個，就好似唐伯虎點秋香嘅春夏秋冬咁，唔洗講，阿欣緊係我心中嘅秋香，佢地四個永遠糖黐豆咁，影形不離，不過咁樣令本身嘅距離感再加重左，好似更難認識咁。

第三個不一樣嘅地方就係，永遠我係班上面搞gag佢都係無表情架 ! 連笑都唔笑下架屌你，我點知的？冇聽過唔知邊位心理學家講過咩，人係自己大笑完後望向嘅第一個人就係佢中意或最有興趣嘅人啊麻，所以我唔係昅女架，係自然反應姐。但有時真係心諗，屌，比下面啊女神，我搞盡腦汁，都係為搏紅顏一笑姐，唔通真係要我放火玩老師你先識笑咩。所以因為咁，我都慢慢放棄左想去追佢嘅諗頭，實在太有距離感，太難啦...

直到第一次同佢講野，就係嘈交...

「咦！有3枝結他係到嘅？」我飯腳加死黨阿俊指住課室入面嘅結他講。

「喂，音樂才子，快d表演下啦，好悶啊！」我第二個死黨阿成又加把咀。

「咪搞啦，又唔知係邊個嘅，一陣個主人介意，我咪比人屌，不了不了。」

「我今朝見阿桐拎番黎架，佢同我咁fd，佢唔會介意嘅！」阿成又係到講，仲撞一撞我個膊頭。

下一刻就係阿俊行左上前拎左其中一枝結他比我。

都比佢地擺埋上手啦，又見人少少，我咪露兩手囉，首先彈左首個個人都識嘅《River flows in you》，然後再自彈自唱左首《櫻花樹下》，本來係班房食緊野嘅同學個個都望住我，一副估你唔到喎嘅表情，講真，都咪話唔爽，昅女就多姐，比女昅真係少之有少。

咁我就講下我點解會識音樂啦，因為我舅父都算有錢，佢屋企成日都有唔同嘅野玩，好細個果陣去佢屋企見到枝結他，我就去興奮咁行左埋去玩。

我舅母就話：「言仔好似好中意喎，不如就攞番屋企玩啦，反正你表哥學左1個月就話冇興趣啦。」

就係咁我就開始接觸音樂，不斷上網自學，慢慢都變到見得下人，我諗我都算係有天份嘅。

「你做咩係到彈我部結他啊！」一把好似好嬲但又好甜嘅聲音同我講。

原來係阿欣，佢係班房門口一隻手叉住腰一隻手指住我咁講，佢塊臉紅紅地，對眉頭皺到夾死烏蠅咁，睇得出佢都真係幾嬲下，但之後諗番起都覺得佢成個神情好可愛！

但當刻嘅我心入面得5隻字：金翅仆街鳥...

我望一望身邊嘅阿成同阿俊，佢地即刻逃避我嘅眼神，扮曬一副唔關佢地事嘅樣，慢慢行番去自己個位到，我心諗：屌你兩個死仔，之後一定搵番你地算帳。

「我問你做咩彈我部結他啊！」阿欣由一隻手叉腰變到兩隻手，鼓起泡腮好嬲咁望住我。

當時嘅我岩岩先係班同學面前型完，依家突然比個女仔指住黎鬧，搞到我覺得自己好鬼瘀，所以就算對方係自己嘅女神，我都唔想認輸，做淨係比人鬧果個。

「咩...咩啊，部結他寫你名架！」嘩屌，呢句講完都覺自己好撚小學雞。

「你...你..！」阿欣好似嬲到講唔到野咁，對大眼仲要慢慢變到水汪汪咁，仲要紅紅地。仆街，佢唔係想喊下化！

佢充滿殺氣咁行黎我個位，去到呢個地步，我都唔想搞大件事啦，我就即刻起左係身，點知可能佢太嬲嘅關係，佢企得好埋好埋，我低頭望住佢，好近，我同佢個頭只係相差一把簡尺咁嘅距離，我個心跳得好快。望住佢就快流出黎嘅眼淚，我諗我都係得番一個選擇。

「對...對唔住囉，我依家幫你放番好佢，一定冇下次。」我戰戰兢兢咁講

講完就即刻好小心咁放番佢部結他入袋，然後唔敢望住佢咁行番出班房，去廁所冷靜一下。

「嘩屌...佢咁大反應嘅，枝結他要成幾萬蚊咩。」阿成入左黎廁所搵我。

「屌你啊！仲好講，依家係你唔岩在先啊仲怪鳩人，比你害撚死啊！」

我諗佢聽到我咁重嘅語氣，佢都知我真係嬲左，所以收埋左佢岩岩個態度。

「喂sorry囉阿陳哥，細佬我搞錯左，認錯左枝結他，唔好嬲我啦，最多...聽日請番你食飯啦！」

「番去上堂啦柒頭。」

咁我都知阿成唔係有心玩我嘅，就由佢啦，不過我諗諗下都好好奇，點解阿欣會咁大反應呢，話就話音樂人視自己樂器為寶姐，都未至於比人彈下就想喊掛，而且據我所知，阿欣佢地拎結他番黎係報左學校d初級興趣班，應該都係初學者，未對部結他有咁濃厚嘅感情掛。

我就帶住呢個疑惑去上埋晏就嘅堂，因為岩岩激嬲左自己個女神，根本冇咩心情聽書，所以就得閒偷睇下阿欣，見佢好似都已經冇咩事咁，個心總算都安落番啲，但我真係好想知道當中嘅原因。

我有個IG，入面會COVER下呢個故出現過嘅歌，等大家可以更加有話面，如果有巴打想聽就LM啦!

推

樓主諗住改幾多次名
輕輕一推

果一晚我個腦仲一直諗緊呢件事，當然都包括回味下同自己女神咁近距離嘅接觸啦，我覺得自己幾仆街，差d整喊人仲係到諗埋曬d咁嘅野。為左滿足自己嘅好奇心同埋希望可以了解阿欣多d，我就膽粗粗去左搵阿桐，佢係我地班入面同阿欣最fd果一個，又一齊坐又一齊學結他，話唔定都知d野。

我：喂...阿桐啊，唔好意思啊黎煩你

桐：講

果然係同男仔玩得埋嘅女仔，講野都特別乾淨俐落

我：我想問呢，你知唔知點解阿欣今日咁大反應嘅？我知係我錯，但都唔至於差d喊掛？

桐：見你成日上堂昅阿欣，都知你想問咩架啦，我就做下好人答你啦。其實你見阿欣咁勸力讀書，但都好少去d咩補習班，都估到其實佢家境唔太好，聽佢講，佢阿爸知佢想學結他，所以突登搵多份partime，番左成個星期夜更先買到結他同埋賺到兩期嘅學費比佢，所以阿欣特別珍惜部結他囉。

我：原來係咁...

桐：頂，好似講左人地家事比你知咁添，好似好仆街，你唔好爆響口啊。

我：緊係啦桐姐，唔該曬你。

桐：都咪話唔提埋你，睇你個樣都知你對阿欣有意思，人地女神黎架，咁易溝咩，大把仔埋佢身佢都唔so啊，但以我所知佢對識音樂嘅男仔特別有好感嘅，本以為你都叫有d機，但你今日又搞到咁，好好地諗下自己要點做啦。

聽埋桐姐講嘅呢番話，搞到我好忐忑不安，一黎聽到自己竟然算係阿欣中意果類型，係有啲喜悅感嘅，但又知道左原來自己搞出左咁大件事，令人地咁唔開心，唉，都唔知點收科，唉！聽日再算！

去到聽朝番到課室先知，原來係調位日，我本來都未訓醒，而且都唔太care同邊個坐，反正我上堂都係訓多，所以帶著個毫無緊張感嘅心情去睇個坐位表。

WTF！！！！！？我同阿欣坐，唔撚係咁大整蠱下化？？？？？？？？

頂比你發現左唔改架啦 最後一次

阿成一早睇穿曬推推推

留多次言先

本身仲未訓醒嘅我當堂醒曬，如果係未發生琴日件事嘅話，我諗我會超級開心，但依家都唔知點算好，我轉頭望一望個位，好彩阿欣都仲未番到，可以比小小時間我做心理準備。

「喂！死仔，你就好彩啦，有得同自己女神坐！屌，我要同全班最豬果個坐啊！」阿成頹住咁走埋黎同我講。

但依家嘅我根本冇心情理佢啦，到底我應該點做好呢，扮咩都冇發生撩下佢傾計？定係就尷尷尬尬咁過左呢個學期佢算呢…

話咁快阿欣就番到，佢一入班房就走去黑板到睇一睇個坐位表，佢起初見到自己坐邊都冇咩野，點點頭就轉身走埋個位到，點知佢一見到我就露左一副幾驚訝嘅樣，然後就皺一皺左個眉頭。呢個時間我心諗，喂屌，你唔係本身連我係邊個叫咩名都唔知下化…

「Hi…」我鼓起好大勇氣咁同佢打左聲招呼。

「Hi.」佢面無表情，好冷淡咁回覆左我一句。

其實阿欣本身唔係啲咁冷酷嘅人，以我平時成日昅佢嘅經歷黎睇，佢份人好nice，同人講野果陣永遠有副甜到入心嘅笑容，所以有時啲毒撚同佢講野果陣都會唔覺意變到好怕羞，完全抵擋唔到佢咁可愛嘅「攻勢」。但佢依家對我咁樣…可想而知佢真到幾唔中意我啦。

一個星期過去，我同阿欣基本上都冇講過下一句野，我上堂當然又昅下佢啦，而佢都係之前咁，好認真上堂，我都想搵下佢吹水架，但諗起佢咁嬲我，根本完全唔敢同佢講野。直到有一次..

「點算啊阿桐，係學校教結他果個老師突然話有事教唔到啦，雖然就話會退番啲學費姐，但除左係學校之外仲點搵到咁平既結他班啊，我爸爸咁辛苦先買到枝結他比我，依家點都冇得學…」我係班務堂果陣訓緊教，點知聽到阿欣講呢番話。

「放心啦，學校自然會搵番個老師再開班架啦，唔洗驚冇得學啵！」阿桐答佢。

「都係嘅…不過都唔知要等到幾時啦。」

聽完呢番對話，我其實都冇咩感覺，當然都有少少擔心阿欣會唔會因為咁而唔開心啦，但我又可以點啊？只能希望學校快啲搵到個新老師，等阿欣有得繼續學結他啦。

果日放學番左屋企之後，手機突然就響左一下，我諗都係阿成阿俊果兩隻野搵我打機架啦，點知一睇，係阿桐！？

我都希望佢有咁醒

想講我岩岩唔小心po左新一篇係個舊po到，屌

「喂傻仔，講個好消息比你知！」阿桐wts我

「咩事先桐姐」

「學校個結他班取消左啊！」

「下…咁點解係好消息，同埋關我咩事先？」

「屌你咁拿蠢架！咁你咪可以借啲意話去教阿欣結他囉！」

「下…咁尷尬咩，唔好啦都係…」

然後阿桐就已讀左我了，我諗應該係睇到我咁冇志氣嘅回覆都唔想理我啦掛，好快就有第二個wts msg，果然係阿俊搵我打機，然後我就同佢地決戰到成凌晨一兩點了。

係我訓上床合埋眼準備訓果陣，諗起左阿桐果番說話，我都知呢個確實係個好機會比我同阿欣接觸下，但問題係佢咁唔中意我，佢會想同我學咩？

到左第二日番學，我一直都好想開口同阿欣講，不如我教佢彈結他，但真係唔知點開口好啊，同埋佢個氣場令我真係唔敢同佢講野，真係好苦惱啊！

「喂阿陳，做咩今日成朝都見你好似愁眉苦臉咁啊？有咩煩惱，講比哥哥聽，我幫到實幫！」阿俊同我食lunch果陣講。」

於是我就將阿桐同我講嘅野同埋我嘅煩惱話曬比佢知。

「屌！咁姐下化，陳仔等我話你聽啦，溝女最緊要就係有自信，你咩都唔驚嘅，咩女你都溝到啦！」

果然不出我所料，同佢講完佢都講呢啲廢話比我聽。

「好好好，認真認真，嗱！今日星期三，本身佢今日要上結他堂架麻，你咪用呢個開口，問下佢點解冇拎結他番黎囉，然後就再入主題，信我啦，你得嘅！」

「咁…我試下啦。」

出快啲 唔夠喉

阿成係咪想背刺阿陳

推 快啲出文

出文未呀

其實就咁聽都覺得佢講嘅野還可行嘅，佢之後都有再同我打下氣咁，所以果陣就決定左會向阿欣開口。

食完lunch番到學校，上堂果陣諗住同阿欣講野。但屌...我真係唔敢啊，好鬼驚啊大佬。我擰轉頭望一望阿俊，佢用眼神話我知

「去馬啦！你得架！」

呢個兄弟都真係幾唔話得，係咁係到比勇氣我。但我真係唔敢開口嘅關係，我寫左張紙仔，好小心咁放左去佢枱面，但動作又突登大d，等佢見到。

「你仲嬲緊啊？對唔住啊...」

佢望一望張紙仔，呆左一下，應該冇諗過我會咁鬼無聊，見到佢呢個反應，我諗佢都唔會理番我架啦，點知下一秒佢竟然動筆寫野係張紙仔到！

「無聊。」

...

但其實我真係冇咩唔開心，因為點都好過佢理都唔理我啊，證明都仲有得傾！我思考左一陣，實在諗唔到有咩野可以回答番佢句無聊，所以就直接講阿俊叫我講嘅野啦，我又寫過張紙仔比佢。

「做咩今日唔見你帶枝結他番黎嘅？」

「關你咩事姐。」

大佬啊，比D機會我啊，咁樣我點同你溝通啊...

因為我實係唔知點覆佢好嘅關係，心諗都係算啦，唔搞咁多野啦。

就係咁，我一路頹到去放學，其實我真係好唔甘心，因為我知今次真係一個好好嘅機會比我認識下阿欣，無奈嘅係佢對我嘅冷漠令我真係唔知點好。

見佢好快就執完書包，準備起身走果陣，我嘅不甘心不斷咁湧出黎，不斷同自己講「為左女神，柒就柒一鋪啦屌！」我鼓起唔知邊到黎嘅勇氣，開左口同佢講野。

「係呢...阿欣啊，我聽阿桐講話學校嘅結他班冇左喎，咁你搵唔搵到第二到學啊？如果唔介意，我可以教你架，當係賠番罪啊...」

我相信大家見到果刻嘅我一定會笑到仆街，因為我個怕羞樣十足一個毒撚，愈講塊面愈紅，愈講就愈細聲，仲要一路講一路揼低頭，講真，我果陣個心真係跳得好快。

當我講完之後，我又唔敢望住佢，佢又冇比任何回應我，但我又feel到佢未走架喎，到底咩事呢？

等左成分鐘之後，我先敢慢慢抬番起頭望住佢，佢笑緊？佢點解笑嘅，佢笑緊我？點知佢一見到我抬番起頭，佢就即刻收番起個笑容。

「你識彈結他架咩？」佢用住一種幾輕挑嘅態度黎問我。

「我識架，都見得下人架...」

「好啦，咁我睇下點啦。」講完，佢就轉身走左了。

信我，我唔係ff，佢轉身果陣真係有甜笑左一下架！呢刻嘅我就好似解脫左咁，果種開心真係形容唔到，我衝左去阿成同阿俊到。

「我得左啦屌！阿欣肯跟我學結他啊！」

可能真係佢餐飯都未還

我會盡力出架應承大家一晚最少更兩篇

「都叫左你信我架啦！咁點啊，幾時開始？」

「呢層我就唔知啦，佢話再睇下點喎。」

「咁祝你好運啦！」

第二日...

「喂，你幾時得閒教我結他啊！」阿欣一番到位就輕輕打左一下我膊頭，帶住副可以溶左我個心嘅笑容黎問我。

呢一刻其實我好驚訝，完全冇諗過阿欣會主動撩我講野，好似已經唔記得曬上次發生過嘅事咁。

「我幾時都得架！但你要學前一日要提下我啵，等我拎枝結他番黎。」

「ok！麻煩曬你啦，你係迷會收番學校嘅價錢架？唔好收咁貴好嗎...」佢愈講愈細聲，好唔好意思咁。

佢真係好可愛，同埋我點會收佢錢啊，不過我都想玩下佢。

「咁就睇你表現啦！我嘅學生！」

「知道老師！」佢睜大對眼，扮出一副認真但又忍唔住笑嘅樣，佢，真係好可愛啊！

「哈哈！上堂啦！」

就係咁，我同阿欣嘅感情突然就升溫左，其實我都好意外，明明佢一直都好討厭我，但我道歉之後，佢態度又180度轉變左，可能大家會覺得佢想玩我收我兵，但以我平時觀察佢嘅性格，同佢咁純真嘅神情，我相信佢絕對唔係d咁嘅女仔！

番到屋企，wts突然就響起左。

「你好啊，我係阿欣啊，我想聽日就開始學結他啊，放學後你ok嗎？」

「ok啊！」

「Yeah！咁聽日見啦。」

本來我想同阿欣係wts開下話題，增進下感情，但諗諗下覺得文字嘅溝通太冷漠啦，都係聽日再算。

果晚，我帶住個好好嘅心情咁訓左了。

如果大家有睇到嘅話，可以笛下名話我知架，比下d動力我！

可能琴日訓得好好嘅關係，我好早就起左身，所以比平時都早左番到學校。

好快，我就等到阿欣番黎，佢本身都有一副清純動人嘅樣貌，再揹住枝結他，成個文青女神咁，搞到我真係好想快d教佢結他，甚至捉住佢隻手教佢禁每一個chord，去觸摸下佢嘅肌膚，再...屌！迷係到ff呢d野啦，人地女神黎架。

「早晨老師！做咩呆呆地咁，諗緊咩啊？」

「冇...冇野啊！」望住咁可愛嘅佢，諗起自己岩岩ff嘅野，都有啲慚愧添...

「你記得放學約左我架可？」

呢一句講到好似我要同佢拍拖約會咁，令我不禁係到傻笑。

「喂！」

「啊...緊係記得啦，你睇，我都帶左結他番黎啦。」我轉身指住自己枝結他。

「咁就好啦！」

果日上堂，我時不時都同阿欣有講有笑咁，我又講下自己點解會識彈結他，佢又話左比我知點解佢咁想學結他，原來係因為佢媽咪好中意一啲簡單嘅音樂，想學黎氹下佢開心，同埋自從有次行街無意中見到個女仔busking，佢覺得個女仔好charm，自己都好想做到呢啲人。

仲有一樣，係同我諗嘅野一樣架，就係我地都覺得音樂係呢個世界上真係一種好奇妙嘅野，無謂係喜怒哀樂都可以靠音樂黎抒發或者表達，佢係呢個世界嘅調色盤，令到我地有唔同色彩，又係呢個世界上所有人嘅共同語言，令到我地相遇。

呢d互動真係令我好開心。望住佢嘅笑容，又諗起阿桐同我講過嘅野，我話比自己知，我一定要比到幸福呢個女仔，要佢以後都可以無憂無慮咁玩音樂，做佢想做嘅野。

好快，就到左我最期待嘅時候，就係放學我教阿欣彈結結他嘅時間，亦代表係我同阿欣獨處嘅時間。